促13網站交起底者資料 私隱署：無一回覆

【明報專訊】私隱專員公署昨不評論禁止不合法披露警員及其家屬個人資料的臨時禁制令，另稱至昨日中午，公署共接獲及主動發現2706宗警員被「起底」及網路欺凌的個案，所涉網上社交平台及討論區共13個，所涉的連結共2165條。

至昨日中午，公署曾95次去信涉事的13個網上平台，要求移除共1639條違法連結，約39%已被移除。公署表示曾要求涉事平台提供上載「起底」帖文的網民登記資料或IP地址，但所有平台均一直沒回覆。

該署又指出，有些「起底」連結披露了個別人（包括兒童）的個人資料，而有關披露，尤其涉欺凌、煽動和恫嚇的不法目的，公署已依法將1297宗個案交予警方作刑事調查及考慮檢控。

前線警官：禁令示阻嚇 非為執法拘捕
香港警察隊員佐級協會外務長李耀廷昨稱，協會需多了解及討論上述臨時禁制令，暫沒回應。有前線警官認為，不少前線同事被起底，住址被公開，家門被噴字、放一些奇怪東西，有人在宿舍外叫囂、用激光筆射光線入屋等，滋擾家人及小孩，故需禁制令。他又稱，禁制令是展示約束力及阻嚇力，而非真的只為執法及拘捕。被問會否認同禁制令妨礙傳媒調查報道，他認為禁制令着眼點在於「滋擾」，認為若然不涉及滋擾，不會受影響。

（反修例風暴）

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

連仔

【行動post】聽日3點尖沙咀見！

指申令範圍「絕望地闊」
法庭正式命令「或好窄」
大律師黃宇逸表示，違反禁令的條件「絕望地闊」（hopelessly wide），入稟一方沒釐清什麼叫「不法地公布」（unlawfully disclose），若只根據入稟狀字面意思，記者報道時發布警員資料，也要向法庭解釋「為何/怎樣不算非法」，否則也可能被視為違反禁令。

法政匯思成員、大律師蘇俊文表示，衡量發布警員資料是否非法，應可依據《個人資料（私隱）條例》，凡是觸及違反私隱條例，便構成違反禁制令；而根據《個人資料（私隱）條例》，他認為記者採訪或律師與警員交涉等公務，理應可獲豁免。

稱起底者「好叻」 懂隱藏身分難執法
蘇大狀續說，今次警方和律政司入稟，目的應是希望公眾日後「有所顧忌」，但「識起底都係啲好叻嘅人」，他們會使用各種途徑隱藏身分，例如《蘋果日報》記者早前遭「起底」的個人資料，就在哈薩克或吉爾吉斯等外地網站發現，令本港執法者無可奈何。蘇估計禁制令應是針對經常在網上轉載警員資料的人，因為「share都死」，會使相關資訊曝光率大減。

管理員無刪外泄資料可被起訴
除網民外，蘇俊文表示，facebook或Telegram等傳播資訊媒介的管理員，若然察見有警員資料外泄而無立刻刪除，亦可被視為「沒有協助執行法庭命令」，也可被民事起訴。違反禁制令可視為民事藐視法庭，雖然未必會留有刑事案底，但亦可判監。

邊13個網？

TELEGRAM

果堆？

呢個垃圾公署幾時執

仲有人信黑警講野
任何法例去到黑警手中
根本超過原有法例既威力
一人可以非法集結
鐳射筆，遮，胸部係攻擊性武器
生粉懷疑做粉塵爆炸
條例由你擺，漂移境界

平時叫佢阻人披露私穩就慢十拍話有難度
而家就做毅進仔私家雞，做野好快喎

私隱署起底起底者既資料，冤冤相報何時了

正賤種。市民叫你拉人你又話拉唔到，死差佬叫你做就即刻做

都唔知憑乜去告，靠嚇

同frd share開心野又唔得

老豆搵仔D Admin 好似全部都係喺外國？

唔可以表揚香港警察架咩?

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

平時大把人比人起底你又唔理

政府網站好多公開資料助人起底
拉人未？

唔講真係唔知有俾人騷擾